國泰裁員｜空服工會：有同事後悔簽約欲撤回 寧要「解僱套餐」

國泰昨日（5日）表示，共有2613名機師及7346名機艙服務員接受新合約，機師及機艙服務員的簽約人數比例分別佔98.5%及91.6%。按此計算，即有約674名機艙服務員，及約40名機師拒簽新約離職。

國泰空中服務員工會主席王思敏今早（6日）在電台節目表示，工會理事「含淚簽新約」，因理事會需運作至明年五月底，成員對工會的承諾大於個人意願。她又稱，無簽約的同事將獲「解僱套餐」，包括長期服務金、一個月待通知金，以及無薪假的退款。不少同事知悉套餐內容後對簽約感後悔，詢問工會可否撤回簽約決定。

國泰空中服務員工會主席王思敏在商台節目表示，她無奈地簽署了新合約，形容是「合埋眼撳落去」，又稱如非為了工會都不會簽約。她解釋，工會理事必須為在職員工，會章規定如理事會法定人數低於現在，便需要重選。她接受不到有兩個月或以上的空窗期，讓公司繼續壓榨員工。她在港台節目說，工會理事「含淚簽新約」，因理事會需運作至明年五月底，對工會的承諾大於個人意願。

王思敏在港台節目稱，大家無奈地簽署合約，不代表同意或滿意其條款，「公司留得住個人，唔知留唔留得住個心」，很多同事均表示「簽住先」，再另作打算。她又透露，昨日無簽同事已收到解僱信，亦將獲得「解僱套餐」，包括長期服務金、一個月待通知金，以及無薪假的退款。不少同事知悉後對簽約感後悔，「寧願要個套餐」，並詢問工會可否撤回簽約決定，但她相信可能性不大。

她續稱，離職同事以轉行為主，部份人轉為從事保險及地產行業，亦有人辦自己的生意，工會會為這些同事計算「尾糧」。

唔明 簽住先 個個月繼續食底薪 又唔使點飛 食多佢六個女至一年再走 同時自己係出面打工 有冇問題？

唔係基本野黎咩

「若僱主在合約期滿之前不少於7天，以書面要求僱員續約或以新合約重新聘用，而僱員不合理地拒絕該項要求，則僱員無權獲得長期服務金。」

而家改到咁 都算唔合理掛

會斷左個計年資既長期服務金/譴散費

佢一個星期要你飛一日閒日都返唔到普通工啦

班飛雞會調更醒過你，你返工有冇得自己同人交換野做

簽約藍絲: 仆街, 中伏
黨企又收割利益>

做下PT+底薪應該生活到 一邊搵長工一邊食住先唔好咩

主要係長期服務金唔駛對沖，老個批應該唔簽，後生就梗係簽啦

唔簽？我個ＩＧ點算好？

ＣＸ想一舖清工會袋，好撚賤

新約冇得調勒醒目

改去大灣區揸飛機？

瘋狂port sick

抵死, 比人撚狗咁撚

國泰贏晒
忠於工會走晒
背叛工會 cheap晒
簡單嚟講工會散晒

簽唔緊要
慘在簽完唔做返同人工相稱既野
原來值30000依家俾10000你, 就唔該你俾返10000既product/outcome出黎

條路自己揀 仆街路好喊

澳牛態度化既航空公司會係點?

雞飛狗走

有肥雞餐都唔食
ON99

佢係等你簽完新約 ，下個月再炒

中間黑肉正

Part time 嚟啫

我聽新聞聽到有個 on9理由，話唔想有被解雇記錄所以簽咗再打算，呢班人係咪好pure好true？人生唔受得任何挫折？

簽咗新約下次再炒個長期服務金會用新約個月薪計
大縮水

成個賤PLAN就係呃你簽新約+斷左一大筆譴散費, 然後用新約好快咁就炒曬班老員工,
勞工法遣散費=（最後一個月的工資 X 2/3）X 服務年資
以一個空姐收入2萬(基本月薪 , 唔包津貼同OT、出差費果D) X 12個月 X 10年咁計,
即係20000x 2/3x 10 = 133333
= 一個空姐/空少本來要補13萬3千
= 你好中意份工, 任意比佢剥判, 所以唔要13萬, 博佢來緊6~7個月唔炒你(2萬底X 7個月= 14萬)

簡單D講, 留低既要好有信心佢幾年都唔炒你
本來你被譴散, 13萬等於你6~7個月既老底, 半年內搵其他野做住先你都賺返
留職反而係ON9

自己無考慮清楚???
以依家形勢根本走人好過.
起碼玩多一年先回復5-6成生意.

人簽你又簽真係!

平時飛黎去走水貨
公司都冇同你地計啦
真臭雞

雞咩呀，手足呀

屌真係好偉大

做得飛雞
係咁上下

關乜事
搵新工時人哋見到係termination 好好聽？
自己走resign 同temination 出嗰封信啲字眼唔同

係呀
咁你簽唔簽

其實見到個package先想唔簽有少少輸打嬴要

其實員工有信心搵到工，係揀唔炒拎賠償抵d
依家一年後再炒，員工就蝕入肉

抵撚死

臭雞

因航依家同ATV一樣

無知一問, 僱員/僱主合約有無冷靜期??

Mac cap monthly is $15000

唔簽有冇得拎通知期既糧加遣散費？

班g又玩野
你自己簽完 又反口
關人L事

大騙局

簽咗新約，兩年後再炒

長期服務金都唔洗比

一早話要團結

其實條數好易計,
差距就係DIFF = 1/3 X月薪, 樓上有人更正左係MAC CAP 15000/月
當你留職就係唔洗蝕每月15000x 1/3 = 5千蚊
以10年年資計, 15000x2/3x10 =岩岩好10萬
10萬/5000=20個月

即係你留得低既,做到20個月就平手返條數
*但本身呢10萬就係你應得既....
**簽新約後, 你做到七老八十走, 你都會少左呢10萬

直接D講, 簽果個就係ON9

真係on99

完來唔知有肥雞
做得有十年八年嗰啲都有廿幾萬袋返
而且唔扣mpf
梗係後悔啦

唔同意就唔應該簽
自己揸筆簽咗好難再幫到你

你話濕鳩細公司都可以咁講
但而家人人都知國泰炒燶油又武漢肺炎先炒人，就算封信寫termination又有咩問題
唔通有HR咁on9當武漢肺炎係你問題？真係咁on9嘅話份工唔返好過啦

澳牛咁有效率？

係。。。以最後一個月 / last 12 平均

走水貨有咩問題

個個唔簽就冇肥雞啦

如果你簽左新約，佢過幾個月頂唔住再炒你賠少好多，新約講緊1萬鬆dd月薪，假設你做左6/7年空姐，本應點都過2萬

1:打算轉工既食緊國泰底薪出唔到去搵長工

2:唔打算轉工既出去搵pt唔易搵，另外之後武廢完左搵少好多

國泰應該計好數，過幾個月正常返就=平價keep到舊人，過幾個月仲係依家咁就炒鳩你賠少d，我都唔明個公會點解唔公開同所有人講風險，最撚大風險係簽左新約炒你，當你做左6年=12600x2/3x年期，再高級d個d差仲撚遠

你係出面做另一份全職即刻話你違反合約 唔洗賠錢即炒啦

新約講緊12600底薪，呢幾個月唔會有空姐飛到70蚊中拎獎金所以一定係12600計

呢單係公司因為遇上疫情做唔住，打鑼咁賣晒新聞，完全唔關員工事，如果新僱主連呢啲事都唔知或唔理，嗰間公司咁盲目抹煞人都做唔過啦

簽完先話你知炒人方案
痴撚線連俾員工做決定嘅資訊都唔透明
仆街到屌你老母

係簽咗先後悔呀，佢冇睇清楚條件先簽有乜好講

之前話如果係cx炒你，終生black list成個太古集團

好似「窩輪」咁.....
冇左套制服個「內在值」即刻暴跌，「時間值損耗」（年齡）日日都上緊
，「溢價」（身家）又唔多....個value日日都會慢慢咁跌

要簽都明點解既

咁如果唔睇個理由只睇termination呢個字眼冇得好講啦

問題係簽咗隔一排再炒就慘情

新入職果啲就冇問題，做咗五年以上就斷長期服務金，除非佢半年至一年內唔再炒人或者No pay，如果唔係而家走有筆錢

之前冇和平分手
只有簽/終生blacklist

而家話有和平分手，所以有人後悔唔奇

得罪講句
衰過做雞

唔撚係講笑，好多人同個位巴打一樣驚比人炒 事實就同你所講一樣，當人人都知點解炒個陣就唔怕新公司問。 我都有個朋友比人炒，間公司話炒佢賠30萬比佢，或者當佢自己離職但會幫佢寫推薦信，只能二選一。我朋友竟然要封信唔要錢

拎15萬再比15萬公司寫信啦

眼紅？

點計都唔應該簽
點會咁撚蠢

點解要計？人地私人時間買賣野咁都關公司事？

唉

咁大陸人走水貨有冇問題？
Guideline 寫明crew 嘅行李只可以點用又知唔知？隻眼開隻眼閉咋

HR封垃圾值30萬
唔怪得炒人唔炒HR炒IT狗

人少走 唔阻到人咪冇問題囉
多人走到霸撚左條街 咁咪好大問題囉
咁解釋到未呀？

公司個邊策略應該係將舊人老屎忽D人工愈減愈少
新人其實分別不大
所以新人冇咩損失情況下轉新約正常
反而老屎忽一簽新約應該斷左長期服務金之餘要硬食低人工

不過另一方面諗
而家出去轉工真係唔知有咩岩做
最易入行SALES 同CS應該都少左請人啦

攞左十幾萬係屋企抖返幾個月先啦 咁急搵工把托咩

空姐基本月薪唔係得12k 13k咋咩
包哂你講嘅所有嘢先近20k

全世界都知國泰炒人啦屌，termination有咩問題

你條撚樣 一句說話又引晒d飛雞出黎
一眼就睇到呢d係飛雞

無睇過度過先簽架咩 專業呢？

唸住轉行就唔簽
老實，新約人工你接唔接受到？
接受唔到遲早轉行，不如早轉

新人果D冇長期金咪要繼續做LAW
不過舊人仲做唔知為乜可能家庭開支大?

香港人真係好乖
你做得野理西你resign定terminate咩
執佢十幾萬遺散開網店又好hea又好
依家簽左新約再炒個時出少一半錢遺散，爽皮

其實出黎做野咁耐 一係用專業技能搵工 一係用人脈搵工
仲用封信搵工同fg 攞d校長老師推薦信搵工有乜分別

下 大公司一定會問有無比人解僱過

有呀，我仲好叻叻簽左新約人工減半先比人踢走
我係hr應該當佢弱智

年資高果d
少左唔止一年人工呀
果d好多為老闆主動減薪既港豬
一過保就業比人炒
心諗
老闆好能感恩

出黎做野要熟悉勞工法例

簽新約個班騎牛搵馬啦

真
佢地全部低技術，想轉工都唔知做咩啦

香港得一間太古咩
你去做惠康收銀唔通唔請咩

明顯今次裁員係冇d年資五年以上啦

老闆：衷心感謝你嘅犧牲（完）

好多大公司 apply要上佢公司網填表個d
有一頁一定有問termination record
答yes已經screen走你啦

咁如果因為工會逼住簽
係值得欣賞
心諗為公司先係on9

HR分分鐘有bonus

屌 睇左G點

係
手足雞

7-11都唔請
早幾年，有人7-11放飛機比人炒
之後上來問
結果係成個太古全面封殺

冇問題
所以被人炒有咩問題

係
網上多左國泰G

同公司嘅termination record就會問
例如政府都會問你有無俾政府炒過
但好少會問埋其他公司
不如你分享下邊間公司會咁問

so??

私人時間
咁都講得出
私人時間買
返工時間帶貨？？

on9 我話我係習近平呀你信唔信呀

我可能睇漏佢話唔會申請個對沖?

小朋友返過工未咁能天真既

一向都要共患難 富貴果陣一蚊都無
香港地同公司講感情 笑撚左

上份工寫國泰都唔識睇
雖然我認同HR係垃圾

你地話
光覆香港
屎代革命
我都信嫁
on9

岩岩先in完有問銀行黎
同公司既話佢都有record啦

咁能鍾意睇HR?
你寫你減左一半人工佢比咩offer你

簽完約講風流話,cheap撚到

呢句野有史以嚟你第一個講架喎

你係打錯字定唔識中文俾多次機會你

你肯定係全世界？
你覺得外國嘅肯定個個都知？
有啲人去外國搵工
有啲人去讀書 唔係即刻呢個時候就去搵工

好多hr都唔會專登記 咁得閒記你國泰幾時郁人咩
你又知唔知新航/美國航空係幾時裁員？
講事實連登仔又唔啱聽
呢啲的確係某部份人嘅concern

所以話左好能多HR都係垃圾囉
你一d都無錯

小朋友 咪撚on9啦

打啱字先啦 「撚」都唔識打

無制服做唔到飛雞

保險雞 開床單

Agree
其實係hr 垃唔垃圾嘅問題

可以搵part time 炒散 freelance 個d

宜個好多人都唔知

on9 咁簽嚟托咩，貪得意? 定係有得簽就簽左先唔好執輸?

簽完跟住後悔就完全係自己攞黎
cx係賤但你簽完後悔就係蠢
人蠢係唔抵可憐
怪得邊個

罷工都唔撚識

自己攞黎

公字都係你贏

你地快D出去發夢啦
好想睇你地比狗追

黃屍話睇唔到睇唔到

同埋補遣散費係勞工法例黎，姐係必須，補得多過法例先係肥雞餐，班公會同空姐無理由個個都唔知，同埋講blacklist仲好笑，12600賣勿演都唔止，公司唔blacklist你，你自己都blacklist間公司啦國泰真係睇住黎食

咁撚唔鋸你又簽？

幾年之後，你想做番
重有乜嘢公司請你
jal?

你講緊做返空姐？好景個時大把外國航空公司請香港人同埋12600請你都去做？如果你對份空姐工咁有愛仲要一定做國泰咁you win

重點係cv
你比人炒，連見工機會都冇埋
同有案底冇分別

咁換轉個情況係 你約左人放工去地鐵站交收部電話

你朝早出門口果陣放左部電話落公事包 返工時間全部袋住 收工就去地鐵站交收

咁係咪叫工作時間
咁係咪又叫返工時間帶貨

做保險 / 地產

如果你講既成立，簽左新約之後佢再炒你，咁你要燒炭定ifc所以無簽個d機師全部要轉行唔渣飛機去渣的士？

人少走 唔阻到人咪冇問題囉
多人走到霸撚左條街 咁咪好大問題囉
咁解釋到未呀？

上面講左 而家講多次 你就睇唔到

自己google下

全行封殺

大把行業有black list

咁咪轉工囉

平時關係ok 請自己manager 食餐好既佢都應該肯幫你做referee 啦

你同叫教師，公墓員轉行有乜分別？

真你話做國泰
唔甘心簽新約而想走
正常既hr/老細都會明啦

終於明點解國泰食硬你班基層了，你剩係做標題黨，有人轉左其他航空公司你唔計，有人賠左幾球你又唔針，剩係計呢個係50幾先無人請，國泰自己都係空姐55退休

我又照你咁講，簽咗新約之後再炒你，你咪一樣要燒炭ifc

其實關心咩炒唔炒呢樣似乎放錯重點，佢宜家都只夠佢捱多年半至兩年？換言之要炒始終都會嚟，留底嘅係賭大細佢會唔會執

簽完新約冇話唔炒得你 幾多公司一完保就業就炒人

簡單講新人繼續留就賺
年資長就收解僱較賺？

我覺得最後都好大可能炒埋，唔係簽咗就係避風塘，你見國泰除咗疫情仲有炒燶期油因素，唔易捱

咁你唔轉 咪抵俾人禁住黎搶囉 咁呻咩 條路自己揀

岩啊，簽左新約又唔係一定唔炒，樓上仲護緊航

講到比人炒左就人生已完，唔知以為港龍仲未執，港龍個班咪一樣炒左

國泰咁多年黎炒輸左幾百億夠出幾耐糧

咁港龍係咪未執港龍個班跳曬樓未，點算點算，又轉唔到行又比人炒，依家國泰真係佛心，仲出萬鳩幾蚊咁多，公司對員工咁好，員工最好幫公司找埋條期油數

好多人唔知其實太古係英國人放喺香港嘅deep state，呢班空姐想同佢地鬥根本冇可能

要留返套制服

今次剩計國泰炒完＋唔簽既都有2500人，已經多過成間港龍

但炒完後國泰都仲有7千幾個空中服務員，跟本都仲係過剩，基本上出年一定仲有第二波裁員。而家簽左新約既將會間接幫公司係第二次裁員時慳好多長服錢，難怪公司不斷叫人去簽新約

呢間國泰賤到仆街

魔鬼隊係咁㗎啦

食多六個女

到大部分人都唔簽嗰陣
個賠償縮咗水
大家係咪又話要改口簽番先

我本想講呢句
費時俾人圍攻我
而家我留定名先

咁大個人仲後悔，唔撚抵可憐

我一早喺連登講公司呃你簽新約，一個月後再炒人就可以賠少啲，又唔包以後唔炒人，減人工把撚
見到生意得返一成都知佢可以炒九成人啦，肺炎起碼搞幾年，而家唔走咁苯

到時依勞工法例賠
用你 mpf 啲錢賠返俾你

咁都有負皮

炒五千人唔通放五千人落blacklist咩上咗新聞一定安全啦驚春
上次睇新聞，班員工九成係貪以後個買機票優惠之嗎

新約提過話會對沖執唔執行就另一回事

一睇就知舖定路炒下一轉

仲有7000幾個空姐/空少，點可能養到

真係ON9 緊係比佢炒好過
你問下之前HSBC 比人炒個班HAPPY到

明唔明咩叫齊上齊落，一齊落咪好囉

當你2萬炒你做左8年=已經10萬6再加一個月代通知同埋比返之前no pay既錢你，呢到已經等於12600成年人工，仲要可以即出去搵工，唔好彩比你搵到份勿演米線有15000，個個贏再贏12600既2000幾蚊

另一方案留低拎12600唔夠一年炒你年資變9年=7萬5

港女性格：唔嗲唔吊
結果三個字：抵撚死

冇佢地你地場運動上年十月已經收左皮

走水貨是犯法的

走水貨唔關抗爭事掛? 走水貨可以違法達義?